# เจ้าของไอเดียไม่ปลื้มกับความเปลี่ยนแปลงของPhonebloks Project Ara #
จากความคืบหน้าล่าสุดของที่เลื่อนออกไปเป็นปีและลดความยืดหยุ่นลงโดยการรวมเอาส่วนหลักของโทรศัพท์เช่นหน่วยประมวลผลแบตเตอรี่จอภาพมาใว้ที่โครงหลักของตัวเครื่องข่าวนี้ดูเหมือนจะสร้างความผิดหวังให้หลายคนที่ติดตามโครงการนี้อยู่ไม่น้อยบางคนก็บอกว่าไม่ซื้อแล้วล่าสุดนักออกแบบชาวเนเธอร์แลนด์
ผู้ริเริ่มไอเดียโทรศัพท์ปรับแต่งได้ในลักษณะของโมดูลก่อนจะมาเป็นก็ออกมาพูดถึงเรื่องนี้ผ่านหน้าเว็บไซต์ของเขาเดิมทีไอเดียของโทรศัพท์ในลักษณะโมดูลนั้นริเริ่มขึ้นเพื่อพยายามลดขยะอิเล็กทรอนิกส์ลงจากการสิ้นอายุขัยของชิ้นส่วนบางชิ้นคลิปคอนเซปต์ของซึ่งให้ความเห็นว่าการที่รวมหน่วยประมวลผลเซ็นเซอร์เสาอากาศแบตเตอรี่และจอเข้ามาอยู่ในโครงหลักของเครื่องนี้
ทำให้เมื่อจอแตกหรือหน่วยประมวลผลเริ่มล้าหลังเราก็ต้องเปลี่ยนโทรศัพท์ใหม่ทั้งเครื่องอยู่ดีแล้วโมดูลก็กลายเป็นเพียงส่วนเสริมสำหรับปรับแต่งเพื่อความสนุกเท่านั้นนอกจากนี้ยังพูดถึงเป้าหมายเดิมของโครงการที่จะสร้างโทรศัพท์เพื่อทั้งโลกโดยสร้างมาตรฐานแบบเปิดขึ้นมาเพื่อให้นักพัฒนาสามารถสร้างโมดูลขึ้นมาขายเองได้แต่กลับกลายเป็นทุกอย่างอยู่ภายใต้กูเกิล
ซึ่งสิ่งที่จะเป็นมาตรฐานแบบเปิดนี้ไม่ควรอยู่ในมือของบริษัทใดบริษัทหนึ่งเพราะจะทำให้เกิดการแข่งขันกันมากกว่าความร่วมมือเขายังบอกอีกว่าหากกูเกิลยังต้องการสร้างโทรศัพท์เพื่อทั้งโลกจริงกูเกิลควรร่วมมือกับคนอื่นให้มากกว่านี้และอย่ามุ่งแต่จะสร้างโทรศัพท์ใว้ขายที่มาผ่าน
Project Ara Dave Hakkens Phonebloks Project Ara Phonebloks Hakkens Hakkens Dave Hakkens The Verge 